Симуляция развития бактерий в водоеме.
Изначально бактерия может только использовать фотосинтез, этим она накапливает энергию и при достижении определенного значения делится. При этом она делает своего клона, но есть 20% шанс на то, что несколько генов мутируют.
В результате этого через несколько циклов бактерии учатся перемещаться, преобразовывать минералы в энергию, поедать мертвых ботов (органику) и себе подобных. 
Водоем условно разделен на зоны. Чем глубже – тем меньше энергии приносит фотосинтез. Однако на нижних зонах бактерии накапливают минералы, которые можно преобразовывать в энергию. В середине водоема есть зона, где уже копятся минералы и еще эффективен фотосинтез, ее быстро занимают.
Бактерии бывают: зеленые – они в основном используют фотосинтез; синие – преобразуют минералы; красные – хищники, поедают живых и мертвых бактерий (недолго живут). Есть бактерии с «грязным» цветом, они еще в процессе эволюции не пришли к конкретному типу питания и используют все типы понемногу.
Вверху можно регулировать скорость симуляции, ставить ее на паузу и выбрать тип отображения: тип бактерии, распределение энергии или минералов.
